關於machine learning

各位巴打，絲打(如果有)
小弟fresh grad想揾一個新嘅方向發展
自己research左啲有關呢方面嘅資料 覺得有啲興趣
發現要係machine learning或者ai方面發展係好難的
首先要有數㡳加programming底
其次就係係香港冇乜course好讀
自己自從考完dse之後大學就冇再讀過數
嗰陣只係讀過M2 (for alevel人，啫係有啲微積分同matrix vector咁，比起pure maths淺但比amaths多少少野)
嗰陣幾鐘意計數所以對machine learning有興趣，但知道machine learning需要嘅數唔係咁易，想問下連登各位隱世大師有咩建議。
萬事起頭難，之前追過post聽過Andrew ng嘅course好，但小弟完全冇任何㡳，應該係邊開始好？

P.s.唔知有冇巴絲想開study group？正所謂三人行必有我師，同埋幾枝竹一扎斷折難

ml 係香港根本仲係好high level 吹水,

基本上得外國先有發展可能, 人力要夠, 得google呢d大機構先大機會做到

你無背景勸你唔好發夢

同埋完全冇background，讀番個master好定自學揾online course好？

巴打回得好快，我以為個post會沉㡳。
我想嘗試學下，我知冇background係難，所以上黎集思廣益，睇下有冇出路。

就好似你唔係理科出身
自己上網做research 想發明新能源
基本上無可能成功

建議你學下programming 睇下你有冇天份先

其實programming 點先叫學識

Programming 學python? C++? Java?會唔會建議學邊隻好啲？
報番個master會唔會好啲？

andrew ng個course好淺，係比layman接觸下machine learning緊introduction，m2底已經夠做

讀左體驗下係咩黎先

廿幾歲人先黎重新pick up一樣新嘅野，我明唔係咁易

其實似maths and algorithms多過programming

讀得掂m2算唔算一個指標

做application定algo先

利申:做緊，有4張GPU 撚緊

小弟暫時未有概念application同algo

裝左anaconda撚下先

搵部舊機裝linux學下command先

其實讀呢D科目係咪應該點都識下寫code?

ml就算比你用tools 點都要識寫code

唔好再對住M2打飛機
你要追返Multivariable Calculus, Linear Algebra, Probability同各種Discrete Math
全部都係講緊大學程度 唔係M2嘅BB仔程度

python
master報到嘅話實好

我明
不值一提

Anaconda裝左了
學咩command??
邊道開始學起

所以我都提過大學冇學過數

應該冇master會唔睇background

至少要學好linear algebra先可以開始睇門檻級既machine learning

完全係廢柴一條

有讀過edx一個linear algebra嘅course
唔知點先算學得好

各位巴打都做緊或者有研究machine learning?
可唔可以分享下background?

讀master

linear regression係最簡單嘅machine learning algorithm咁濟，用嚟做起步囉
你要撚得掂machine learning，math + stat + programming走唔甩
Python is a good start
加油啦

粗略數左一數
想喺科大讀machine learning個course
好似都要5個6個prerequsite
仲未計如果你想讀得深入啲要用到嘅course
你問由邊開始我真係唔識答

覆埋最後一次，對你呢個終極新手黎講，讀andrew Ng係最佳選擇，你望下個curriculum先，完全有哂由零開始既所有guidelines

大學數唔係一時三刻pick up 到，要你pick up左先再開始讀machine learning，到時咩火咩興趣都熄哂啦，不如揀個簡單d既introduction，起下手延續下團火先/知道左係咩黎先，真係有興趣先再補數/讀master

Data science / ML 呢類工出面公司都係想請master/PHD 同有經驗既人
樓主冇stat底 同programming 底 仲要係freshgrad 真係好難搵呢一類既工做

建議你學左Python 先
睇下自己鍾唔鍾意再決定啦

感謝巴打

咩programming languages真係唔重要，呢d野可以遲下再develop，所以唔好再問用咩programming languagues啦，個教學/courses用咩matlab你咪跟佢用matlab，用python你咪用python

maths同algorithms先係central ideas

新手都唔知點上路好

我唔係咁睇，linear algebra, calculus可以邊學progamming邊應用

例如plot圖，你要plot一組data已經要掂到io, function, class (可能要), matplotlib，array之類嘅電腦技能

要做DL 主力仲係linux世界，command line interface, cmake configuration, python wrapping, library linking, toolchain呢d就算老手識做都可能要撚兩三日先set好environment

搞掂呢d同時要學NN, networking, image processing, machine learn技巧

預用得好快極都要半年以上，日日撚幾粒鐘左右

一開波就來DL會嚇怕好多人

仲有真係有心玩仲要砌部1060入門機做training

乜撚都唔識就話鐘意

多謝巴打點左條路俾我先。等我試試佢
希望再開post有𡟇再見！

睇落似唔錯的source! Thx

請問DL係甚麼？

Dl 好難係industry level apply，都係學好statistical ml/PGM

巴打屌得啱
所以我暫時都只係有興趣想了解下，睇下會唔會係自己想做嘅野
入u嗰陣揀錯科，依家想轉一個新嘅行業

Dl可能係，但ml就好多application

DL 點會難係industrial level apply

automotive, surveying system, 疾病分析，手術導航都應用緊，仲有大量類似嘅例子

打漏，我係話香港的industrial level

你誤會左我意思 我絕對支持兩樣一齊學 只係唔建議學哂堆數先開始

樓主有M2底，雖然M2好少野，但都叫做學過下matrix computation，最基本Linear/logistic regression一定應付到掛，識得呢兩樣已經可以玩到好多得意既project仔，不妨試下玩下先，好過用半年至一年時間pick up 哂果堆 LA/Multi Calcs/diff equa/Statistics/analysis先開始

而且如果樓主用matlab黎學，已經waive左好多programming既prerequisites，咁樣由淺入深。等佢有興趣先再學返果堆programming既基本功仲好

首先你要有幾皮野買matlab

做緊! 不過係 hardware 唔係 algo

TPU